<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>SSSD-Handbuchseiten</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
        <manvolnum>5</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Dateiformate und Konventionen</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd.conf</refname>
        <refpurpose>die Konfigurationsdatei für SSSD</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='file-format'>
        <title>DATEIFORMAT</title>

        <para>
            Die Datei hat eine Syntax im Ini-Stil. Sie besteht aus Abschnitten und
Parametern. Ein Abschnitt beginnt mit dem Namen des Abschnitts in eckigen
Klammern und dauert bis zum Anfang des nächsten Abschnitts. Ein Beispiel
eines Abschnitts mit Parametern, die einzelne und mehrere Werte haben:
<programlisting>
<replaceable>[section]</replaceable>
<replaceable>key</replaceable> = <replaceable>value</replaceable>
<replaceable>key2</replaceable> = <replaceable>value2,value3</replaceable>
            </programlisting>
        </para>

        <para>
            Die benutzten Datentypen sind Zeichenkette (keine Anführungszeichen nötig),
Ganzzahl und Boolesch (mit den Werten »TRUE« und »FALSE«).
        </para>

        <para>
            Eine Kommentarzeile beginnt mit einem Rautenzeichen (»#«) oder einem
Strichpunkt (»;«). Kommentare innerhalb von Zeilen werden nicht unterstützt.
        </para>

        <para>
            Alle Abschnitte können einen optionalen Parameter
<replaceable>Beschreibung</replaceable> haben. Er dient nur als Beschriftung
eines Abschnitts.
        </para>

        <para>
            <filename>sssd.conf</filename> muss eine normale Datei sein, die Root gehört
und die nur von Root gelesen oder geschrieben werden darf.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='general-options'>
        <title>ALLGEMEINE OPTIONEN</title>
        <para>
            Die folgenden Optionen sind in mehreren Konfigurationsabschnitten verfügbar.
        </para>
        <refsect2 id='all-section-options'>
            <title>In allen Abschnitten verfügbare Optionen</title>
            <para>
              <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>debug_level (Ganzzahl)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/debug_levels.xml" />
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>debug_timestamps (Boolesch)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Add a timestamp to the debug messages.  If journald is enabled for SSSD
debug logging this option is ignored.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: »true«
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>debug_microseconds (Boolesch)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Add microseconds to the timestamp in debug messages.  If journald is enabled
for SSSD debug logging this option is ignored.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: »false«
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
              </variablelist>
            </para>
        </refsect2>

        <refsect2 id='services-and-domains-section-options'>
            <title>In den Abschnitten SERVICE und DOMAIN verwendbare Optionen</title>
            <para>
              <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Zeitüberschreitung in Sekunden zwischen Herzschlägen dieses Dienstes. Dies
dient dazu, sicherzustellen, dass ein Prozess läuft und in der Lage ist,
Anfragen zu beantworten.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 10
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
              </variablelist>
            </para>
        </refsect2>
    </refsect1>

    <refsect1 id='special-sections'>
        <title>BESONDERE ABSCHNITTE</title>

        <refsect2 id='services'>
            <title>Der Abschnitt [sssd]</title>
            <para>
                Individuelle Teile der SSSD-Funktionalität werden durch spezielle
SSSD-Dienste bereitgestellt, die zusammen mit SSSD gestartet und gestoppt
werden. Die Dienste werden durch einen speziellen Dienst, oft »Monitor«
genannt, verwaltet. Der Abschnitt »[sssd]« wird sowohl zum Konfigurieren des
Monitors als auch einiger anderer wichtiger Optionen wie den »Identity
Domains« verwendet. <variablelist>
                    <title>Abschnittsparameter</title>
                    <varlistentry>
                        <term>config_file_version (Ganzzahl)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                gibt die Syntax der Konfigurationsdatei an. SSSD 0.6.0 und neuer benutzen
Version 2.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>Dienste</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Durch Kommata getrennte Liste der Dienste, die beim Start von SSSD selbst
gestartet werden.
                            </para>
                            <para>
                                Unterstützte Dienste sind: nss, pam <phrase condition="with_sudo">,
sudo</phrase> <phrase condition="with_autofs">, autofs</phrase> <phrase
condition="with_ssh">, ssh</phrase> <phrase condition="with_pac_responder">,
pac</phrase> <phrase condition="with_ifp">, ifp</phrase>
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>reconnection_retries (Ganzzahl)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Anzahl der Versuche, die ein Dienst unternehmen sollte, um sich erneut zu
verbinden, bevor er aufgibt, falls ein Datenanbieter abgestürzt ist oder neu
startet.
                            </para>
                            <para>
                                Voreinstellung: 3
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>Domains</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                A domain is a database containing user information. SSSD can use more
domains at the same time, but at least one must be configured or SSSD won't
start.  This parameter described the list of domains in the order you want
them to be queried.  A domain name should only consist of alphanumeric ASCII
characters, dashes, dots and underscores.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>re_expression (Zeichenkette)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                voreingestellter regulärer Ausdruck, der beschreibt, in welche Bestandteile
die Zeichenkette mit Benutzernamen und Domain bei der Auswertung zerlegt
werden sollen.
                            </para>
                            <para>
                                Für jede Domain kann ein individueller regulärer Ausdruck konfiguriert
werden. Für einige ID-Anbieter gibt es auch voreingestellte reguläre
Ausdrücke. Weitere Informationen über diese regulären Ausdrücke finden Sie
unter DOMAIN-ABSCHNITTE.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>full_name_format (Zeichenkette)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                ein mit <citerefentry> <refentrytitle>printf</refentrytitle>
<manvolnum>3</manvolnum> </citerefentry> kompatibles Format, das beschreibt,
wie ein voll qualifizierter Name aus den Bestandteilen Benutzername und
Domain-Name zusammengestellt wird.
                            </para>
                            <para>
                                Die folgenden Erweiterungen werden unterstützt: <variablelist>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%1$s</term>
                                        <listitem><para>Benutzername</para></listitem>
                                    </varlistentry>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%2$s</term>
                                        <listitem>
                                            <para>
                                                Domain-Name, wie er durch die SSSD-Konfigurationsdatei angegeben wird
                                            </para>
                                        </listitem>
                                    </varlistentry>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%3$s</term>
                                        <listitem>
                                            <para>
                                                flacher Name der Domain; meist für Active-Directory-Domains nützlich, sowohl
direkt konfiguriert als auch über IPA-Trust
                                            </para>
                                        </listitem>
                                    </varlistentry>
                                </variablelist>
                            </para>
                            <para>
                                Für jede Domain kann eine individuelle Formatzeichenkette konfiguriert
werden. Weitere Informationen über diese Option finden Sie unter
DOMAIN-ABSCHNITTE.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>try_inotify (Boolesch)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                SSSD überwacht den Status der »resolv.conf«, um festzustellen, wann es
seinen internen DNS-Resolver aktualisieren muss. Standardmäßig werden wir
versuchen, dafür Inotify zu benutzen. Falls Inotify nicht benutzt werden
kann, werden wir darauf zurückgreifen, alle fünf Sekunden »resolv.conf«
abzufragen.
                            </para>
                            <para>
                                Es gibt ein paar begrenzte Situationen, in denen wir den Versuch, Inotify zu
benutzen, vorzugsweise überspringen sollten. In diesen seltenen Fällen
sollte diese Option auf »false« gesetzt werden.
                            </para>
                            <para>
                                Voreinstellung: »true« auf Plattformen, auf denen Inotify unterstützt wird,
»false« auf anderen Plattformen.
                            </para>
                            <para>
                                Hinweis: Diese Option wird auf Plattformen, auf denen Inotify nicht
verfügbar ist, keine Auswirkungen haben.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>krb5_rcache_dir (Zeichenkette)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Verzeichnis auf dem Dateisystem, auf dem SSSD Dateien des
Kerberos-Replay-Zwischenspeichers speichern sollte.
                            </para>
                            <para>
                                Diese Option akzeptiert einen besonderen Wert, __LIBKRB5_DEFAULTS__, der
SSSD anweisen wird, Libkrb5 die Entscheidung zu überlassen, wo der geeignete
Ort für den Replay-Zwischenspeicher ist.
                            </para>
                            <para>
                                Voreinstellung: ahängig von der Distribution und zur Bauzeit angegeben
(__LIBKRB5_DEFAULTS__, falls nicht konfiguriert)
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>user (string)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                The user to drop the privileges to where appropriate to avoid running as the
root user.
                            </para>
                            <para>
                                Default: not set, process will run as root
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>default_domain_suffix (Zeichenkette)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Diese Zeichenkette wird als Standard-Domain-Name für alle Namen ohne einen
Domain-Namensbestandteil benutzt. Hauptsächlich wird dies in Umgebungen
benutzt, in denen die primäre Domain zur Verwaltung von Rechnerrichtlinien
gedacht ist und sich alle Anwender in einer vertrauenswürdigen Domain
befinden. Die Option ermöglicht diesen Anwendern die Anmeldung allein mit
ihrem Benutzernamen ohne auch eine Domain anzugeben.
                            </para>
                            <para>
                                Please note that if this option is set all users from the primary domain
have to use their fully qualified name, e.g. user@domain.name, to log
in. Setting this option changes default of use_fully_qualified_names to
True. It is not allowed to use this option together with
use_fully_qualified_names set to False.
                            </para>
                            <para>
                                Voreinstellung: nicht gesetzt
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>override_space (string)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                This parameter will replace spaces (space bar)  with the given character for
user and group names.  e.g. (_). User name &quot;john doe&quot; will be
&quot;john_doe&quot; This feature was added to help compatibility with shell
scripts that have difficulty handling spaces, due to the default field
separator in the shell.
                            </para>
                            <para>
                                Please note it is a configuration error to use a replacement character that
might be used in user or group names. If a name contains the replacement
character SSSD tries to return the unmodified name but in general the result
of a lookup is undefined.
                            </para>
                            <para>
                                Default: not set (spaces will not be replaced)
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>certificate_verification (string)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                With this parameter the certificate verification can be tuned with a comma
separated list of options. Supported options are: <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>no_ocsp</term>
                                    <listitem>
                                        <para>Disables Online Certificate Status Protocol (OCSP) checks. This might be
needed if the OCSP servers defined in the certificate are not reachable from
the client.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                </variablelist>
                            </para>
                            <para>
                                Unknown options are reported but ignored.
                            </para>
                            <para>
                                Default: not set, i.e. do not restrict certificate vertification
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                </variablelist>
            </para>
        </refsect2>

    </refsect1>

    <refsect1 id='services-sections'>
        <title>DIENSTABSCHNITTE</title>
        <para>
            Dieser Abschnitt beschreibt Einstellungen, die zum Konfigurieren mehrerer
unterschiedlicher Dienste benutzt werden. Sie sollten im Abschnitt
[<replaceable>$NAME</replaceable>] liegen, für den Dienst NSS wäre der
Abschnitt zum Beispiel <quote>[nss]</quote>.
        </para>

        <refsect2 id='general'>
            <title>Allgemeine Optionen zum Konfigurieren von Diensten</title>
            <para>
                Diese Optionen können zur Konfiguration jedes Dienstes benutzt werden.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>reconnection_retries (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anzahl der Versuche, die ein Dienst unternehmen sollte, um sich erneut zu
verbinden, bevor er aufgibt, falls ein Datenanbieter abgestürzt ist oder neu
startet.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 3
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>fd_limit</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Diese Option gibt die maximale Anzahl von Dateideskriptoren an, die
gleichzeitig durch diesen SSSD-Prozess geöffnet sein können. Auf Systemen,
auf denen SSSD die Fähigkeit CAP_SYS_RESOURCE gewährt wird, wird dies eine
absolute Einstellung sein. Auf Systemen ohne diese Fähigkeit wird der
resultierende Wert der niedrigere Wert hiervon oder der der »harten«
Begrenzung in der »limit.conf« sein.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 8192 (oder die »harte« Begrenzung der »limit.conf«)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>client_idle_timeout</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Diese Option gibt die Anzahl der Sekunden an, während der ein Client eines
SSSD-Prozesses einen Dateideskriptor behalten kann, ohne damit zu
kommunizieren. Dieser Wert wird begrenzt, um zu verhindern, dass Ressourcen
des Systems blockiert werden.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>force_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Falls ein Dienst nicht auf Ping-Prüfungen antwortet (siehe die Option
»timeout«), wird ihm zuerst das Signal SIGTERM gesendet, das ihn anweist
anstandslos zu enden. Falls der Dienst sich nicht nach »force_timeout«
Sekunden beendet, wird der Monitor sein Beenden durch Senden des Signals
SIGKILL erzwingen.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>offline_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            When SSSD switches to offline mode the amount of time before it tries to go
back online will increase based upon the time spent disconnected.  This
value is in seconds and calculated by the following:
                        </para>
                        <para>
                             offline_timeout + random_offset
                        </para>
                        <para>
                            The random offset can increment up to 30 seconds.  After each unsuccessful
attempt to go online, the new interval is recalculated by the following:
                        </para>
                        <para>
                            new_interval = old_interval*2 + random_offset
                        </para>
                        <para>
                            Note that the maximum length of each interval is currently limited to one
hour. If the calculated length of new_interval is greater than an hour, it
will be forced to one hour.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>subdomain_inherit (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specifies a list of configuration parameters that should be inherited by a
subdomain. Please note that only selected parameters can be inherited.
Currently the following options can be inherited:
                        </para>
                        <para>
                            ignore_group_members
                        </para>
                        <para>
                            ldap_purge_cache_timeout
                        </para>
                        <para>
                            ldap_use_tokengroups
                        </para>
                        <para>
                            ldap_user_principal
                        </para>
                        <para>
                            Example: <programlisting>
subdomain_inherit = ldap_purge_cache_timeout
                            </programlisting>
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: none
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='NSS'>
            <title>NSS-Konfigurationsoptionen</title>
            <para>
                Diese Optionen können zum Konfigurieren des »Name Service Switch« (NSS)
benutzt werden
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>enum_cache_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Wieviele Sekunden soll »nss_sss« Aufzählungen (Abfragen von Informationen
über alle Nutzer) zwischenspeichern?
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 120
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_nowait_percentage (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Der Eintragszwischenspeicher kann auf automatisch im Hintergrund
aktualisierte Einträge gestellt werden, falls sie jenseits eines
Prozentsatzes des Wertes »entry_cache_timeout« für die Domain abgefragt
werden.
                        </para>
                        <para>
                            Falls zum Beispiel die Zeitüberschreitung für den Eintragszwischenspeicher
der Domain auf 30s und »entry_cache_nowait_percentage« auf 50 Prozent
gesetzt wurde, werden Einträge, die in den letzten 15 Sekunden nach der
letzen Zwischenspeicheraktualisierung hereinkamen, sofort zurückgegeben,
SSSD wird aber den Zwischenspeicher selbst aktualisieren, so dass zukünftige
Abfragen nicht blockiert werden müssen, um auf eine
Zwischenspeicheraktualisierung zu warten.
                        </para>
                        <para>
                            Gültige Werte für diese Option sind 0-99. Sie geben die Prozentzahl des
»entry_cache_timeout« für jede Domain an. Aus Leistungsgründen wird diese
Prozentzahl die »nowait«-Zeitüberschreitung nie auf weniger als zehn
Sekunden senken. (0 schaltet diese Funktionalität aus.)
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 50
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>entry_negative_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            gibt an, für wie viele Sekunden lang »nss_sss« negative
Zwischenspeichertreffer zwischenspeichern soll (das heißt, Abfragen
ungültiger Datenbankeinträge, wie solche, die nicht existieren), bevor das
Backend erneut gefragt wird).
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 15
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>filter_users, filter_groups (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            schließt bestimmte Nutzer von der Abfrage aus der SSS-NSS-Datenbank aus, was
insbesondere für Systemkonten nützlich ist. Diese Option kann auch pro
Domain gesetzt werden oder voll qualifizierte Namen enthalten, um nur Nutzer
von einer bestimmten Domain herauszufiltern.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: root
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>filter_users_in_groups (Boolesch)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Falls Sie möchten, dass gefilterte Nutzer weiterhin Gruppenmitglieder sind,
setzen Sie diese Option auf »false«.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: »true«
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/override_homedir.xml" />
                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/homedir_substring.xml" />
                <varlistentry>
                    <term>fallback_homedir (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            setzt eine Standardschablone für das Home-Verzeichnis eines Nutzers, falls
es nicht explizit durch den Datenanbieter der Domain angegeben wurde.
                        </para>
                        <para>
                            Die für diese Option verfügbaren Werte sind dieselben wie für
»override_homedir«.
                        </para>
                        <para>
                            Beispiel: <programlisting>
fallback_homedir = /home/%u
                            </programlisting>
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: nicht gesetzt (kein Ersetzen nicht gesetzter
Home-Verzeichnisse)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>override_shell (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Setzt die Anmeldeshell für alle Benutzer außer Kraft. Diese Option genießt
Vorrecht vor allen anderen Shell-Optionen, falls sie Wirkung zeigt und kann
entweder im Abschnitt [nss] oder für jede Domain gesetzt werden.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: nicht gesetzt (SSSD wird den von LDAP erhaltenen Wert
benutzen)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>allowed_shells (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            beschränkt die Shell des Nutzers auf eine der aufgeführten Werte. Die
Reihenfolge der Auswertung ist:
                        </para>
                        <para>
                            1. Falls die Shell in »/etc/shells« vorhanden ist, wird sie benutzt.
                        </para>
                        <para>
                            2. Falls die Shell in der Liste »allowed_shells«, aber nicht in
»/etc/shells« steht, wird der Wert des Parameters »shell_fallback«
verwendet.
                        </para>
                        <para>
                            3. Falls die Shell weder in der Liste »allowed_shells« noch in »/etc/shells«
steht, wird eine Nicht-Login-Shell benutzt.
                        </para>
                        <para>
                            The wildcard (*) can be used to allow any shell.
                        </para>
                        <para>
                            The (*) is useful if you want to use shell_fallback in case that user's
shell is not in <quote>/etc/shells</quote> and maintaining list of all
allowed shells in allowed_shells would be to much overhead.
                        </para>
                        <para>
                            Eine leere Zeichenkette als Shell wird, so wie sie ist, an Libc übergeben.
                        </para>
                        <para>
                            »/etc/shells« wird nur beim Start von SSSD gelesen. Das bedeutet, dass im
Fall einer neu installierten Shell ein Neustart von SSSD nötig ist.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: nicht gesetzt. Die Benutzer-Shell wird automatisch
verwendet.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>vetoed_shells (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            ersetzt jedwede Instanz dieser Shells durch die aus »shell_fallback«.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>shell_fallback (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Die Standard-Shell, die benutzt werden soll, falls eine erlaubte Shell nicht
auf dem Rechner installiert ist.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: /bin/sh
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>default_shell</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Die zu verwendende Vorgabeshell, falls der Anbieter während des Suchvorgangs
nichts zurückgibt. Diese Option kann entweder im Abschnitt [nss] oder für
jede Domain gesetzt werden.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: nicht gesetzt (Falls keine Shell angegeben wurde, wird NULL
zurückgegeben und darauf vertraut, dass Libc es, wenn nötig, durch etwas
Vernünftiges, üblicherweise /bin/sh, ersetzt.)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>get_domains_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            gibt die Zeit in Sekunden an, während der die Liste der Subdomains als
gültig erachtet wird.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>memcache_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specifies time in seconds for which records in the in-memory cache will be
valid.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 300
                        </para>
                        <para>
                            NOTE: If the environment variable SSS_NSS_USE_MEMCACHE is set to "NO",
client applications will not use the fast in-memory cache.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>user_attributes (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Some of the additional NSS responder requests can return more attributes
than just the POSIX ones defined by the NSS interface. The list of
attributes is controlled by this option. It is handled the same way as the
<quote>user_attributes</quote> option of the InfoPipe responder (see
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-ifp</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> for details) but with no default
values.
                        </para>
                        <para>
                            To make configuration more easy the NSS responder will check the InfoPipe
option if it is not set for the NSS responder.
                        </para>
                        <para>
                            Default: not set, fallback to InfoPipe option
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>
        <refsect2 id='PAM'>
            <title>PAM-Konfigurationsoptionen</title>
            <para>
                Diese Optionen können benutzt werden, um den Dienst »Pluggable
Authentication Module« (PAM) einzurichten.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>offline_credentials_expiration (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Wie lange sollen zwischengespeicherte Anmeldungen erlaubt werden, falls der
Authentifizierungsanbieter offline ist (in Tagen seit der letzten
erfolgreichen Anmeldung)?
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 0 (unbegrenzt)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>offline_failed_login_attempts (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Wieviele fehlgeschlagene Anmeldeversuche sind erlaubt, falls der
Authentifizierungsanbieter offline ist?
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 0 (unbegrenzt)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>offline_failed_login_delay (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            die Zeit in Minuten, die nach dem Erreichen von
»offline_failed_login_attempts« vergehen muss, bevor ein neuer
Anmeldeversuch möglich ist.
                        </para>
                        <para>
                            Falls dies auf 0 gesetzt ist, kann der Benutzer sich nicht offline
authentifizieren, wenn »offline_failed_login_attempts« erreicht wurde. Nur
eine erfolgreiche Online-Authentifizierung kann die
Offline-Authentifizierung reaktivieren.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 5
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>pam_verbosity (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            steuert, welche Arten von Nachrichten während der Benutzerauthentifizierung
angezeigt werden. Je höher die Zahl, desto mehr Nachrichten werden
angezeigt.
                        </para>
                        <para>
                             Derzeit unterstützt SSSD folgende Werte:
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>0</emphasis>: keine Nachricht anzeigen
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>1</emphasis>: nur wichtige Nachrichten anzeigen
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>2</emphasis>: nur informative Nachrichten anzeigen
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>3</emphasis>: alle Nachrichten und Debug-Informationen anzeigen
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 1
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                  <term>pam_id_timeout (Ganzzahl)</term>
                  <listitem>
                    <para>
                      Für alle PAM-Anfragen, während SSSD online ist, wird SSSD versuchen, sofort
die zwischengespeicherten Identitätsinformationen für den Benutzer zu
aktualisieren. Dadurch wird sichergestellt, dass die Authentifizierung mit
den neusten Informationen erfolgt.
                    </para>
                    <para>
                      Eine vollständige PAM-Konversation kann mehrere PAM-Abfragen durchführen,
wie die Kontenverwaltung und das Öffnen von Sitzungen. Diese Option steuert
(auf Basis von Client-Anwendungen) wie lange (in Sekunden) die
Identitätsinformationen zwischengespeichert werden können, um übermäßig
viele Abfragen der Identitätsanbieter zu vermeiden.
                    </para>
                    <para>
                      Voreinstellung: 5
                    </para>
                  </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                  <term>pam_pwd_expiration_warning (Ganzzahl)</term>
                  <listitem>
                    <para>
                      zeigt N Tage vor Ablauf des Passworts eine Warnung an.
                    </para>
                    <para>
                      Bitte beachten Sie, dass der Backend-Server Informationen über die
Ablaufzeit des Passworts bereitstellen muss. Fehlt diese Information, kann
SSSD keine Warnung anzeigen.
                    </para>
                    <para>
                      Falls dies auf Null gesetzt ist, wird dieser Filter nicht angewendet, d.h.,
falls die Ablaufwarnung vom Backend-Server empfangen wurde, wird sie
automatisch angezeigt.
                    </para>
                    <para>
                      Diese Einstellung kann durch Setzen von
<emphasis>pwd_expiration_warning</emphasis> für eine bestimmte Domain außer
Kraft gesetzt werden.
                    </para>
                    <para>
                      Voreinstellung: 0
                    </para>
                  </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>get_domains_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            gibt die Zeit in Sekunden an, während der die Liste der Subdomains als
gültig erachtet wird.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pam_trusted_users (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specifies the comma-separated list of UID values or user names that are
allowed to access the PAM responder. User names are resolved to UIDs at
startup.
                        </para>
                        <para>
                            Default: all (All users are allowed to access the PAM responder)
                        </para>
                        <para>
                            Please note that UID 0 is always allowed to access the PAM responder even in
case it is not in the pam_trusted_users list.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pam_public_domains (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specifies the comma-separated list of domain names that are accessible even
to untrusted users.
                        </para>
                        <para>
                            Two special values for pam_public_domains option are defined:
                        </para>
                        <para>
                            all (Untrusted users are allowed to access all domains in PAM responder.)
                        </para>
                        <para>
                            none (Untrusted users are not allowed to access any domains PAM in
responder.)
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: none
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pam_account_expired_message (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                           If user is authenticating using SSH keys and account is expired then by
default 'Permission denied' is output. This output will be changed to
content of this variable if it is set.
                        </para>
                        <para>
                            Beispiel: <programlisting>
pam_account_expired_message = Account expired, please call help desk.
                            </programlisting>
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: none
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>p11_child_timeout (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            How many seconds will pam_sss wait for p11_child to finish.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 10
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='SUDO' condition="with_sudo">
            <title>Sudo-Konfigurationsoptionen</title>
            <para>
                Diese Optionen können zur Konfiguration des Sudo-Dienstes verwendet
werden. Detaillierte Informationen zur Konfiguration von <citerefentry>
<refentrytitle>sudo</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry>
zur Verwendung mit <citerefentry> <refentrytitle>sssd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> finden Sie in der Handbuchseite zu
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-sudo</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>sudo_timed (Boolesch)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            bestimmt, ob die Attribute »sudoNotBefore« und »sudoNotAfter«, die
zeitabhängige »sudoers«-Einträge implementieren, ausgewertet werden oder
nicht.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: »false«
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='AUTOFS' condition="with_autofs">
            <title>AUTOFS-Konfigurationsoptionen</title>
            <para>
                Diese Optionen können zum Konfigurieren des Dienstes »autofs« benutzt
werden.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>autofs_negative_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            gibt an, wie viele Sekunden der Autofs-Responder negative Treffer
zwischenspeichert (das bedeutet, Abfragen ungültiger Abbildeinträge, wie
nicht existierende), bevor das Backend erneut befragt wird.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 15
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
            <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/autofs_restart.xml" />
        </refsect2>

        <refsect2 id='SSH' condition="with_ssh">
            <title>SSH-Konfigurationsoptionen</title>
            <para>
                Diese Optionen können zum Konfigurieren des SSH-Dienstes benutzt werden.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ssh_hash_known_hosts (Boolesch)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            bestimmt, ob Rechnernamen und Adressen in der verwalteten Datei
»known_hosts« zusammengemischt werden oder nicht.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: »true«
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ssh_known_hosts_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            bestimmt, wie viele Sekunden lang ein Rechner in der verwalteten Datei
»known_hosts« behalten wird, bevor seine Rechnerschlüssel abgefragt werden.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 180
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ca_db (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Path to a storage of trusted CA certificates. The option is used to validate
user certificates before deriving public ssh keys from them.
                        </para>
                        <para>
                            Default: /etc/pki/nssdb
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='PAC_RESPONDER' condition="with_pac_responder">
            <title>PAC-Responder-Konfigurationsoptionen</title>
            <para>
                Der PAC-Responder arbeitet mit der Autorisierungsdatenerweiterung für
»sssd_pac_plugin.so« von MIT Kerberos und einem Subdomain-Anbieter. Die
Erweiterung sendet die PAC-Daten während einer GSSAPI-Authentifizierung an
den PAC-Responder. Der Subdomain-Anbieter sammelt die SID- und ID-Bereiche
der Domain, zu der der Client gehört, und die fernen vertrauenswürdigen
Domains vom lokalen Domain-Controller. Falls der PAC entschlüsselt und
ausgewertet wurde, werden einige der folgenden Transaktionen durchgeführt:
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Falls der ferne Benutzer nicht im Zwischenspeicher existiert, wird er
erstellt. Die UID wird mithilfe der SID bestimmt, vertrauenswürdige Domains
werden UPGs und GID denselben Wert wie die UID haben. Das Home-Verzeichnis
wird auf Basis des Parameters »subdomain_homedir« gesetzt. Die Shell wird
standardmäßig leer sein, d.h. die Voreinstellungen des Systems werden
benutzt, können jedoch mit dem Parameter »default_shell« überschrieben
werden.</para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>Falls es Gruppen-SIDs von Domains gibt, die SSSD kennt, wird der Benutzer zu
diesen Gruppen hinzugefügt.
                    </para></listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
            <para>
                Diese Optionen können zur Konfiguration des PAC-Responders verwendet werden.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>allowed_uids (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            gibt die durch Kommata getrennte Liste von UID-Werten oder Benutzernamen an,
denen der Zugriff auf den PAC-Responder erlaubt ist. Benutzernamen werden
beim Starten zu UIDs aufgelöst.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 0 (Nur dem Benutzer Root ist der Zugriff auf den
PAC-Responder gestattet.)
                        </para>
                        <para>
                            Bitte beachten Sie, dass, obwohl die UID 0 als Voreinstellung benutzt wird,
diese Option sie überschriebt. Falls Sie weiterhin dem Benutzer Root Zugriff
auf den PAC-Responder gewähren möchten, was der Normalfall ist, müssen Sie
der Liste der erlaubten UIDs auch die 0 hinzufügen.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

    </refsect1>

    <refsect1 id='domain-sections'>
        <title>DOMAIN-ABSCHNITTE</title>
        <para>
            Diese Konfigurationsoptionen können in einem Abschnitt einer
Domain-Konfiguration vorhanden sein, das heißt, in einem Abschnitt namens
<quote>[domain/<replaceable>NAME</replaceable>]</quote> <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>min_id,max_id (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            UID- und GID-Beschränkungen für die Domain. Falls eine Domain einen Eintrag
enthält, der jenseits dieser Beschränkungen liegt, wird er ignoriert.
                        </para>
                        <para>
                            Dies beeinflusst die Haupt-GID-Beschränkung für Benutzer. Der Benutzer wird
nicht an NSS zurückgegeben, falls entweder die UID oder die Haupt-GID
außerhalb des Bereichs liegt. Bei Mitgliedschaften in Nichthauptgruppen
werden jene, die im Bereich liegen, wie erwartet gemeldet.
                        </para>
                        <para>
                            Diese ID-Beschränkungen beeinflussen sogar das Speichern von Einträgen in
den Zwischenspeicher und nicht nur ihre Rückgabe über Name oder ID.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 1 für »min_id«, 0 (keine Beschränkung) für »max_id«
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>enumerate (Boolesch)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            bestimmt, ob eine Domain aufgezählt werden kann. Dieser Parameter kann einen
der folgenden Werte haben:
                        </para>
                        <para>
                            TRUE = Benutzer und Gruppen werden aufgezählt.
                        </para>
                        <para>
                            FALSE = keine Aufzählungen für diese Domain
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: FALSE
                        </para>
                        <para>
                            Hinweis: Aktivieren der Aufzählung hat mäßige Auswirkungen auf die Leistung
von SSSD, während die Aufzählung läuft. Das Vervollständigen der
Aufzählungen kann nach dem Start von SSSD mehrere Minuten dauern. Während
dieser Zeit werden individuelle Abfragen von Informationen direkt an LDAP
gehen, obwohl es aufgrund des Aufzählungsprozesses möglicherweise langsam
ist. Speichern einer großen Menge von Einträgen in den Zwischenspeicher,
nachdem die Aufzählung vollständig ist, kann ebenfalls CPU-lastig sein, da
die Mitgliedschaften neu berechnet werden müssen.
                        </para>
                        <para>
                            Während die erste Aufzählung läuft, geben Anfragen nach vollständigen
Benutzer- oder Gruppenlisten möglicherweise bis zur Fertigstellung keine
Ergebnisse zurück.
                        </para>
                        <para>
                            Darüber hinaus kann das Aktivieren der Aufzählung dazu führen, dass
Netzwerkausfälle erst später entdeckt werden. Dies kommt daher, dass längere
Zeitüberschreitungen vonnöten sind, um sicherzustellen, dass das
Nachschlagen von Aufzählungen vollständig erfolgreich war. Weitere
Informationen finden Sie in den Handbuchseiten für den jeweils aktuell
benutzten »id_provider«.
                        </para>
                        <para>
                            Aus den oben genannten Gründen wird das Aktivieren von Aufzählungen,
insbesondere in großen Umgebungen, nicht empfohlen.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>subdomain_enumerate (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Legt fest, ob eventuell automatisch erkannte vertrauenswürdige Domains
aufgezählt werden sollen. Folgende Werte werden unterstützt: <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>all</term>
                                    <listitem><para>Alle entdeckten vertrauenswürdigen Domains werden aufgezählt.</para></listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>none</term>
                                    <listitem><para>Keine der entdeckten vertrauenswürdigen Domains wird aufgezählt.</para></listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist> Optional wird eine Liste aus einer oder
mehreren Domain-Namen die Aufzählung für genau diese vertrauenswürdigen
Domains aktivieren.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: none
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>force_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Falls ein Dienst nicht auf Ping-Prüfungen antwortet (siehe die Option
»timeout«), wird ihm zuerst das Signal SIGTERM gesendet, das ihn anweist
anstandslos zu enden. Falls der Dienst sich nicht nach »force_timeout«
Sekunden beendet, wird der Monitor sein Beenden durch Senden des Signals
SIGKILL erzwingen.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            bestimmt, wie viele Sekunden lang »nss_sss« Einträge als gültig betrachten
soll, bevor das Backend erneut abgefragt wird.
                        </para>
                        <para>
                            Die Ablaufzeitstempel werden als Attribute individueller Objekte im
Zwischenspeicher gespeichert. Daher zeigt die Änderung der Ablaufzeiten im
Zwischenspeicher nur Wirkung bei neu hinzugefügten oder abgelaufenen
Einträgen. Sie sollten <citerefentry>
<refentrytitle>sss_cache</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum>
</citerefentry> ausführen, um die Aktualisierung von Einträgen zu erzwingen,
die bereits zwischengespeichert wurden.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 5400
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_user_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            bestimmt, wie viele Sekunden lang »nss_sss« Benutzereinträge als gültig
betrachten soll, bevor das Backend erneut abgefragt wird.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_group_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            bestimmt, wie viele Sekunden lang »nss_sss« Gruppeneinträge als gültig
betrachten soll, bevor das Backend erneut abgefragt wird.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_netgroup_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            bestimmt, wie viele Sekunden lang »nss_sss« Netzgruppeneinträge als gültig
betrachten soll, bevor das Backend erneut abgefragt wird.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_service_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            bestimmt, wie viele Sekunden lang »nss_sss« Diensteinträge als gültig
betrachten soll, bevor das Backend erneut abgefragt wird.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_sudo">
                    <term>entry_cache_sudo_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            bestimmt, wie viele Sekunden lang Sudo Regeln als gültig betrachten soll,
bevor das Backend erneut abgefragt wird.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_autofs">
                    <term>entry_cache_autofs_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            bestimmt, wie viele Sekunden lang der Dienst »autofs« Abbilder des
Automounters als gültig betrachten soll, bevor das Backend erneut abgefragt
wird.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_ssh">
                    <term>entry_cache_ssh_host_timeout (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            How many seconds to keep a host ssh key after refresh. IE how long to cache
the host key for.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>refresh_expired_interval (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Legt die Anzahl der Sekunden fest, die SSSD warten soll, bevor eine neuer
Prozess der Aktualisierung im Hintergrund ausgelöst wird, bei dem alle
abgelaufenen oder beinahe abgelaufenen Daten aktualisiert werden.
                        </para>
                        <para>
                            The background refresh will process users, groups and netgroups in the
cache.
                        </para>
                        <para>
                            Sie können in Betracht ziehen, diesen Wert auf 3/4 * entry_cache_timeout zu
setzen.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 0 (deaktiviert)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>cache_credentials (Boolesch)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            bestimmt, ob auch Benutzerberechtigungen im lokalen LDB-Zwischenspeicher
zwischengespeichert werden.
                        </para>
                        <para>
                            Benutzerberechtigungen werden in einem SHA512-Hash, nicht im Klartext
gespeichert.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: FALSE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>cache_credentials_minimal_first_factor_length (int)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            If 2-Factor-Authentication (2FA) is used and credentials should be saved
this value determines the minimal length the first authentication factor
(long term password) must have to be saved as SHA512 hash into the cache.
                        </para>
                        <para>
                            This should avoid that the short PINs of a PIN based 2FA scheme are saved in
the cache which would make them easy targets for brute-force attacks.
                        </para>
                        <para>
                            Default: 8
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>account_cache_expiration (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anzahl der Tage, während der Einträge nach einer erfolgreichen Anmeldung im
Zwischenspeicher bleiben, bevor sie im Laufe der Zwischenspeicherbereinigung
entfernt werden. 0 bedeutet, für immer aufbewahren. Der Wert dieses
Parameters muss größer oder gleich »offline_credentials_expiration« sein.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 0 (unbegrenzt)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                  <term>pwd_expiration_warning (Ganzzahl)</term>
                  <listitem>
                    <para>
                      zeigt N Tage vor Ablauf des Passworts eine Warnung an.
                    </para>
                    <para>
                        Falls dies auf Null gesetzt ist, wird dieser Filter nicht angewendet, d.h.,
falls die Ablaufwarnung vom Backend-Server empfangen wurde, wird sie
automatisch angezeigt.
                    </para>
                    <para>
                      Bitte beachten Sie, dass der Backend-Server Informationen über die
Ablaufzeit des Passworts bereitstellen muss. Fehlt diese Information, kann
SSSD keine Warnung anzeigen. Außerdem muss für das Backend ein
Authentifizierungsanbieter konfiguriert werden.
                    </para>
                    <para>
                      Voreinstellung: 7 (Kerberos), 0 (LDAP)
                    </para>
                  </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>id_provider (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            der für die Domain benutzte Authentifizierungsanbieter. Folgende ID-Anbieter
werden unterstützt:
                        </para>
                        <para>
                            »proxy«: unterstützt einen veralteten NSS-Anbieter.
                        </para>
                        <para>
                            »local«: SSSDs interner Anbieter für lokale Benutzer
                        </para>
                        <para>
                            »ldap«: LDAP-Anbieter: Weitere Informationen über die Konfiguration von LDAP
finden Sie unter <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »ipa«: Anbieter von FreeIPA und Red Hat Enterprise Identity
Management. Weitere Informationen über die Konfiguration von FreeIPA finden
Sie unter <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »ad«: Active-Directory-Anbieter: Weitere Informationen über die
Konfiguration von Active Directory finden Sie unter <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>use_fully_qualified_names (Boolesch)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            benutzt den vollständigen Namen und die Domain (wie sie durch das
»full_name_format« der Domain formatiert wurde) als Anmeldenamen des
Benutzers, der an NSS gemeldet wird.
                        </para>
                        <para>
                            Ist dies auf TRUE gesetzt, müssen Anfragen an diese Domain voll
qualifizierte Namen benutzen. Falls zum Beispiel <command>getent passwd
test</command> in der Domain LOCAL benutzt wird, die einen Benutzer »test«
enthält, würde der Benutzer nicht gefunden, <command>getent passwd
test@LOCAL</command> würde ihn hingegen finden.
                        </para>
                        <para>
                            ACHTUNG: Diese Option ist bei Netzgruppen-Suchanfragen wirkungslos, da diese
dazu tendieren, verschachtelte Netzgruppen ohne voll qualifizierte Namen
einzubeziehen. Bei Netzgruppen werden alle Domains durchsucht, wenn ein
nicht voll qualifizierter Name angefragt wird.
                        </para>
                        <para>
                            Default: FALSE (TRUE if default_domain_suffix is used)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ignore_group_members (Boolesch)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            gibt beim Nachschlagen der Gruppe nicht die Gruppenmitglieder zurück.
                        </para>
                        <para>
                            If set to TRUE, the group membership attribute is not requested from the
ldap server, and group members are not returned when processing group lookup
calls, such as <citerefentry> <refentrytitle>getgrnam</refentrytitle>
<manvolnum>3</manvolnum> </citerefentry> or <citerefentry>
<refentrytitle>getgrgid</refentrytitle> <manvolnum>3</manvolnum>
</citerefentry>.  As an effect, <quote>getent group $groupname</quote> would
return the requested group as if it was empty.
                        </para>
                        <para>
                            Enabling this option can also make access provider checks for group
membership significantly faster, especially for groups containing many
members.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: FALSE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>auth_provider (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            der für diese Domain benutzte Authentifizierungsanbieter. Folgende
Authentifizierungsanbieter werden unterstützt:
                        </para>
                        <para>
                            »ldap« für native LDAP-Authentifizierung. Weitere Informationen über die
Konfiguration von LDAP finden Sie unter <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »krb5« für Kerberos-Authentifizierung. Weitere Informationen über die
Konfiguration von Kerberos finden Sie unter <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-krb5</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »ipa«: Anbieter von FreeIPA und Red Hat Enterprise Identity
Management. Weitere Informationen über die Konfiguration von FreeIPA finden
Sie unter <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »ad«: Active-Directory-Anbieter: Weitere Informationen über die
Konfiguration von Active Directory finden Sie unter <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »proxy« zur Weitergabe der Authentifizierung an irgendein anderes PAM-Ziel
                        </para>
                        <para>
                            »local«: SSSDs interner Anbieter für lokale Benutzer
                        </para>
                        <para>
                            »none« deaktiviert explizit die Authentifizierung.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: »id_provider« wird, falls es gesetzt ist, benutzt und kann
mit Authentifizierungsanfragen umgehen.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>access_provider (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            der für diese Domain benutzte Zugriffssteuerungsanbieter. Es gibt zwei
integrierte Zugriffsanbieter (zusätzlich zu denen, die in den installierten
Backends enthalten sind). Interne Spezialanbieter sind:
                        </para>
                        <para>
                            »permit« gibt immer Zugriff. Es ist der einzige erlaubte Zugriffsanbieter
für eine lokale Domain.
                        </para>
                        <para>
                            »deny« verweigert dem Zugriff immer.
                        </para>
                        <para>
                            »ldap« für native LDAP-Authentifizierung. Weitere Informationen über die
Konfiguration von LDAP finden Sie unter <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »ipa«: Anbieter von FreeIPA und Red Hat Enterprise Identity
Management. Weitere Informationen über die Konfiguration von FreeIPA finden
Sie unter <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »ad«: Active-Directory-Anbieter: Weitere Informationen über die
Konfiguration von Active Directory finden Sie unter <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »simple«: Zugriffssteuerung basierend auf Zugriffs- oder
Verweigerungslisten. Weitere Informationen über die Konfiguration des
einfachen Zugriffsmoduls finden sie unter <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-simple</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: »permit«
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>chpass_provider (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            der Anbieter, der Passwortänderungsaktionen für die Domain handhaben
soll. Folgende Anbieter von Passwortänderungen werden unterstützt:
                        </para>
                        <para>
                            »ldap« zum Ändern eines auf einem LDAP-Server gespeicherten
Passworts. Weitere Informationen über die Konfiguration von LDAP finden Sie
unter <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »krb5« zum Ändern des Kerberos-Passworts. Weitere Informationen über die
Konfiguration von Kerberos finden Sie unter <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-krb5</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »ipa«: Anbieter von FreeIPA und Red Hat Enterprise Identity
Management. Weitere Informationen über die Konfiguration von FreeIPA finden
Sie unter <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »ad«: Active-Directory-Anbieter: Weitere Informationen über die
Konfiguration von Active Directory finden Sie unter <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »proxy« zur Weitergabe der Passwortänderung an irgendein anderes PAM-Ziel
                        </para>
                        <para>
                            »none« verbietet explizit Passwortänderungen.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: »auth_provider«  wird, falls es gesetzt ist, benutzt und
kann mit Passwortänderungsanfragen umgehen.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_sudo">
                    <term>sudo_provider (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            der für diese Domain benutzte Sudo-Anbieter. Folgende Sudo-Anbieter werden
unterstützt:
                        </para>
                        <para>
                            »ldap« für die in LDAP gespeicherten Regeln. Weitere Informationen über die
Konfiguration von LDAP finden Sie unter <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> ist gleichbedeutend mit <quote>ldap</quote>, aber mit den
Vorgabeeinstellungen für IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote> ist gleichbedeutend mit <quote>ldap</quote>, aber mit den
Vorgabeeinstellungen für AD.
                        </para>
                        <para>
                            »none« deaktiviert explizit Sudo.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: Falls gesetzt, wird der Wert von »id_provider« benutzt.
                        </para>
                        <para>
                            Detaillierte Informationen zur Konfiguration von sudo_provider finden Sie in
der Handbuchseite zu <citerefentry> <refentrytitle>sssd-sudo</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>. Es gibt zahlreiche verwendbare
Konfigurationsoptionen, mit denen das Verhalten angepasst werden kann. Siehe
»ldap_sudo_*« in <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>selinux_provider (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            der Anbieter, der das Laden der SELinux-Einstellungen handhaben
soll. Beachten Sie, dass dieser Anbieter direkt aufgerufen wird, nachdem
sich der Zugriffsanbieter beendet hat. Folgende SELinux-Anbieter werden
unterstützt:
                        </para>
                        <para>
                            »ipa«, um SELinux-Einstellungen von einem IPA-Server zu laden. Weitere
Informationen über die Konfiguration von FreeIPA finden Sie unter
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »none« verbietet explizit das Abholen von SELinux-Einstellungen.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: Falls gesetzt, wird der Wert von »id_provider« benutzt. Er
kann SELinux-Ladeanfragen handhaben.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>subdomains_provider (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            der Anbieter, der das Abholen von Subdomains handhaben soll. Dieser Wert
sollte immer derselbe sein wie »id_provider«. Folgende Subdomain-Anbieter
werden unterstützt:
                        </para>
                        <para>
                            »ipa«, um eine Liste mit Subdomains von einem IPA-Server zu laden. Weitere
Informationen über die Konfiguration von IPA finden Sie unter <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote> to load a list of subdomains from an Active Directory
server. See <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> for more information on configuring
the AD provider.
                        </para>
                        <para>
                            »none« deaktiviert explizit das Abholen von Subdomains.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: Falls gesetzt, wird der Wert von »id_provider« benutzt.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_autofs">
                    <term>autofs_provider (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            der für diese Domain benutzte Anbieter von »autofs«. Folgende Anbieter von
»autofs« werden unterstützt:
                        </para>
                        <para>
                            »ldap«, um in LDAP gespeicherte Abbilder zu laden. Weitere Informationen
über die Konfiguration von LDAP finden Sie unter <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »ipa«, um auf einem IPA-Server gespeicherte Abbilder zu laden. Weitere
Informationen über die Konfiguration von IPA finden Sie unter <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote> to load maps stored in an AD server. See <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> for more information on configuring the AD provider.
                        </para>
                        <para>
                            »none« deaktiviert explizit »autofs«.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: Falls gesetzt, wird der Wert von »id_provider« benutzt.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>hostid_provider (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            der Anbieter, der zum Abfragen der Rechneridentitätsinformationen benutzt
wird. Folgende Anbieter von »hostid« werden unterstützt:
                        </para>
                        <para>
                            »ipa«, um die auf einem IPA-Server gespeicherte Rechneridentität zu
laden. Weitere Informationen über die Konfiguration von IPA finden Sie unter
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            »none« deaktiviert explizit »hostid«.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: Falls gesetzt, wird der Wert von »id_provider« benutzt.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>re_expression (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            regulärer Ausdruck, der beschreibt, in welche Bestandteile die Zeichenkette
mit Benutzernamen und Domain bei der Auswertung zerlegt werden soll. Die
»Domain« kann entweder dem Domain-Namen der SSSD-Konfiguration oder im Fall
vertrauenswürdiger IPA-Subdomains und Active-Directory-Domains dem flachen
(NetBIOS-) Namen der Domain entsprechen.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung für den AD- oder IPA-Anbieter:
»(((?P&lt;Domain&gt;[^\\]+)\\(?P&lt;Name&gt;.+$))|((?P&lt;Name&gt;[^@]+)@(?P&lt;Domain&gt;.+$))|(^(?P&lt;Name&gt;[^@\\]+)$))« 
                            <itemizedlist>
                                <listitem>
                                    <para>Benutzername</para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>Benutzername@Domain.Name</para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>Domain\Benutzername</para>
                                </listitem>
                            </itemizedlist>
                            Während die ersten beiden der allgemeinen Voreinstellung entsprechen, wurde
die dritte eingeführt, um eine einfache Eingliederung von Benutzern aus
Windows-Domains zu ermöglichen.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: »(?P&lt;Name&gt;[^@]+)@?(?P&lt;Domain&gt;[^@]*$)«, was
bedeutet »der Name ist alles bis zum »@«-Zeichen, die Domain alles danach«
                        </para>
                        <para>
                            BITTE BEACHTEN SIE: Die Unterstützung für nicht eindeutig benannte
Musterteile ist nicht auf allen Plattformen (z.B. RHEL5 und SLES10)
vorhanden. Nur Plattformen mit Libpcre Version 7 oder höher können nicht
eindeutig benannte Musterteile unterstützen.
                        </para>
                        <para>
                            BITTE BEACHTEN SIE AUCH: Ältere Versionen von Libpcre unterstützen für
Beschriftungsmusterteile nur die Python-Syntax (?P&lt;Name&gt;).
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>full_name_format (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            ein mit <citerefentry> <refentrytitle>printf</refentrytitle>
<manvolnum>3</manvolnum> </citerefentry> kompatibles Format, das beschreibt,
wie ein voll qualifizierter Name aus den Bestandteilen Benutzername und
Domain-Name zusammengestellt wird.
                        </para>
                        <para>
                            Die folgenden Erweiterungen werden unterstützt: <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>%1$s</term>
                                    <listitem><para>Benutzername</para></listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>%2$s</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            Domain-Name, wie er durch die SSSD-Konfigurationsdatei angegeben wird
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>%3$s</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            flacher Name der Domain; meist für Active-Directory-Domains nützlich, sowohl
direkt konfiguriert als auch über IPA-Trust
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist>
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: »%1$s@%2$s«
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>lookup_family_order (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            ermöglicht es, die bei DNS-Abfragen zu bevorzugende Adressfamilie zu wählen.
                        </para>
                        <para>
                            unterstützte Werte:
                        </para>
                        <para>
                            ipv4_first: versucht die IPv4- und, falls dies fehlschlägt, die IPv6-Adresse
nachzuschlagen
                        </para>
                        <para>
                            ipv4_only: versucht, nur Rechnernamen zu IPv4-Adressen aufzulösen
                        </para>
                        <para>
                            ipv6_first: versucht die IPv6- und, falls dies fehlschlägt, die IPv4-Adresse
nachzuschlagen
                        </para>
                        <para>
                            ipv6_only: versucht, nur Rechnernamen zu IPv6-Adressen aufzulösen
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: ipv4_first
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dns_resolver_timeout (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            definiert die Zeit (in Sekunden), die auf eine Antwort vom DNS-Resolver
gewartet werden soll, bevor davon ausgegangen wird, dass er nicht erreichbar
ist. Falls diese Zeitüberschreitung auftritt, wird die Domain weiterhin im
Offline-Modus arbeiten.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 6
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dns_discovery_domain (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Falls die Dienstsuche im Backend benutzt wird, gibt dies den Domain-Teil der
DNS-Dienstabfrage an.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: Der Domain-Teil des Rechnernamens wird benutzt.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>override_gid (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            überschreibt die Haupt-GID mit der angegebenen.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>case_sensitive (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Treat user and group names as case sensitive. At the moment, this option is
not supported in the local provider. Possible option values are:
<variablelist>
                            <varlistentry>
                                <term>True</term>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        Case sensitive. This value is invalid for AD provider.
                                    </para>
                                </listitem>
                            </varlistentry>
                            <varlistentry>
                                <term>False</term>
                                <listitem>
                                    <para>Case insensitive.</para>
                                </listitem>
                            </varlistentry>
                            <varlistentry>
                                <term>Preserving</term>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        Same as False (case insensitive), but does not lowercase names in the result
of NSS operations. Note that name aliases (and in case of services also
protocol names) are still lowercased in the output.
                                    </para>
                                </listitem>
                            </varlistentry>
                        </variablelist>
                        </para>
                        <para>
                            Default: True (False for AD provider)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>proxy_fast_alias (Boolesch)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Wenn ein Benutzer oder eine Gruppe anhand des Namen im Anbieter »proxy«
nachgeschlagen wird, wird zusätzlich auch die ID aufgelöst. So wird der Name
für den Fall, dass er ein Alias ist, in eine »kanonische« Form
gebracht. Diese Option auf »True« zu setzen würde SSSD aus Leistungsgründen
dazu veranlassen, die ID im Zwischenspeicher nachzuschlagen.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: »false«
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>subdomain_homedir (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Dieses Home-Verzeichnis wird als Vorgabewert für alle Subdomains innerhalb
dieser Domain im IPA-AD-Trust verwendet. In
<emphasis>override_homedir</emphasis> finden Sie Informationen zu möglichen
Werten. Außerdem kann die nachfolgende Expansion nur mit
<emphasis>subdomain_homedir</emphasis> verwendet werden.  <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>%F</term>
                                    <listitem><para>flacher (NetBIOS-) Name einer Subdomain</para></listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist>
                        </para>
                        <para>
                            Der Wert kann mit der Option <emphasis>override_homedir</emphasis>
überschrieben werden.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: <filename>/home/%d/%u</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>realmd_tags (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            verschiedene vom Konfigurationsdienst »realmd« für diese Domain gespeicherte
Kennzeichnungen
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>cached_auth_timeout (int)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specifies time in seconds since last successful online authentication for
which user will be authenticated using cached credentials while SSSD is in
the online mode.
                        </para>
                        <para>
                            Special value 0 implies that this feature is disabled.
                        </para>
                        <para>
                            Please note that if <quote>cached_auth_timeout</quote> is longer than
<quote>pam_id_timeout</quote> then the back end could be called to handle
<quote>initgroups.</quote>
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 0
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>

        <para>
            gültige Optionen für Proxy-Domains. <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>proxy_pam_target (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            das Proxy-Ziel, an das PAM weiterleitet
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: standardmäßig nicht gesetzt, Sie müssen eine bestehende
PAM-Konfiguration nehmen oder eine neue erstellen und hier den Dienstnamen
hinzufügen.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>proxy_lib_name (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            der Name der NSS-Bibliothek, der für die Proxy-Domains benutzt werden
soll. Die in der NSS-Funktionen gesuchten Funktionen haben die Form
»_nss_$(libName)_$(function)«, zum Beispiel »_nss_files_getpwent«.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>

        <refsect2 id='local_domain'>
            <title>Der Abschnitt lokale Domain</title>
            <para>
                Dieser Abschnitt enthält Einstellungen für Domains, die Benutzer und Gruppen
ein einer nativen SSSD-Datenbank speichern, das heißt eine Domain, die
<replaceable>ID_Anbieter=lokal</replaceable> benutzt.
            </para>
            <variablelist>
                <title>Abschnittsparameter</title>
                <varlistentry>
                    <term>default_shell (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            die Standard-Shell für Anwender, die mit den SSSD-Werkzeugen für den
Benutzerbereich erstellt wurde.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: <filename>/bin/bash</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>base_directory (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Die Werkzeuge hängen den Anmeldenamen an das
<replaceable>Basisverzeichnis</replaceable> und benutzen dies als
Home-Verzeichnis.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: <filename>/home</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>create_homedir (Boolesch)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            gibt an, ob standardmäßig ein Home-Verzeichnis für neue Benutzer erstellt
werden soll; kann auf der Befehlszeile überschrieben werden
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: TRUE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>remove_homedir (Boolesch)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            gibt an, ob das Home-Verzeichnis für gelöschte Benutzer standardmäßig
entfernt werden soll; kann auf der Befehlszeile überschrieben werden
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: TRUE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>homedir_umask (Ganzzahl)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            wird von <citerefentry> <refentrytitle>sss_useradd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> benutzt, um die
Standardzugriffsrechte für ein neu erstelltes Home-Verzeichnis anzugeben.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: 077
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>skel_dir (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            die Verzeichnisvorlage, die Dateien und Verzeichnisse enthält, die in das
Home-Verzeichnis des Benutzers kopiert werden, wenn das Home-Verzeichnis
durch <citerefentry> <refentrytitle>sss_useradd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> erstellt wird
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: <filename>/etc/skel</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>mail_dir (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            das Spool-Verzeichnis für E-Mails. Dies wird benötigt, um die Mailbox zu
manipulieren, wenn das zugehörige Benutzerkonto verändert oder gelöscht
wurde. Ist dies nicht angegeben wird ein Standardwert verwendet.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: <filename>/var/mail</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>userdel_cmd (Zeichenkette)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            der Befehl, der nach dem Entfernen eines Benutzers ausgeführt wird. Dem
Befehl wird als erster und einziger Parameter der Benutzername des Anwenders
übergeben, der entfernt wird. Der Rückgabewert des Befehls wird nicht
berücksichtigt.
                        </para>
                        <para>
                            Voreinstellung: keine, es wird kein Befehl ausgeführt
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

    </refsect1>

    <refsect1 id='example'>
        <title>BEISPIEL</title>
        <para>
            Das folgende Beispiel zeigt eine typische SSSD-Konfiguration. Sie beschreibt
nicht die Konfiguration der Domains selbst – weitere Einzelheiten finden Sie
in der Dokumentation zum Konfigurieren von Domains. <programlisting>
[sssd]
domains = LDAP
services = nss, pam
config_file_version = 2

[nss]
filter_groups = root
filter_users = root

[pam]

[domain/LDAP]
id_provider = ldap
ldap_uri = ldap://ldap.example.com
ldap_search_base = dc=example,dc=com

auth_provider = krb5
krb5_server = kerberos.example.com
krb5_realm = EXAMPLE.COM
cache_credentials = true

min_id = 10000
max_id = 20000
enumerate = False
</programlisting>
        </para>
    </refsect1>

	<xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
